## 个人学习AI的笔记

* ModernMethod


Behavior Tree 行为树

* 贝叶斯
 see ModernMethod.md
 
####参考书籍:
+.  集体智慧编程 CI  

EE 相似度 评价体系 [CI]:p30
1.  Euclidean Distance Score 欧几里德距离评价
    以关注的值为不同的坐标轴，相似度为两点之间的距离.
    距离越进相似度越高.  e.g. 工作的天数X轴，做饭的天数Y轴，
    则相似度为 distance= sqrt(pow(x1 -x2) + (y1 - y2))
    通常 distance = 1 / (1 +sqrt(pow(x1 -x2) + (y1 - y2)))
    介于(0-1]之间 1表示具有一样的偏好

2.  Pearson Corretation Score 皮儿逊相似度评价
    皮儿逊相似度是一个介于[-1 1]之间的系数。 -1表示偏好相反
    0表示没有共同处，1表示偏好相同
    算法:
        找到两个对象都评价过的所有东西. 如何没有则表示没有共同偏好;
        0.  n=评价的数量
        1.  对所有偏好求和: sum1, sum2
        2.  对所有偏好求平方和：sumSq1, sumSq2
        3.  求对应偏好乘积之和 pSum=x1*y1+ x2*y2+...
        4.  计算 num = pSum - (sum1 * sum2/n)
                den = sqrt((sumSq1 - pow(sum1, 2)/n) 
                          *(sumSq2 - pow(sum2, 2)/n)) 
                if den == 0 
                    return 0 
                else 
                    return num / den
3.  其他评价体系：
    曼哈顿距离:用来标记两点间坐标轴距离总和

### 机器学习
machineLeaning.md


GA
========
genetic algrithem
遗传算法，主要用于最寻找优解

主要概念
* 基因，知识的表示, 把问题表示成串
* 适应函数，用来评判不同基因的优劣
* 选择,根据适应度来按概率选择遗传给下一代的基因
   优胜劣汰,保留的基因数量小于之前的
* 交叉, 在两个基因间，互换部分染色体
   用于产生新个体
* 变异, 概率性修改部分染色体
  用于跳出局部最优解,保持种群多样性


算法框架
1. 随机生成一批基因集合 S
2. 对每个基因使用适应函数进行评估，并按适应度排序
   TopS = S.map(f(e)).sort
3. 选择基因
   根据该基因的适应度，概率性的选择基因
   适应度越高，保留下来的概率越大，一般使用轮盘赌选择方法
   Sum = TopS.sum
   每个基因的保留概率为f(e)/Sum
   生成S个随机数，保留命中的基因

   选择时，可以保留种群数量不变，这时可以存在相同的基因
   也可以减少种群数量。 

4. 交叉基因
   有多种交叉形式
   1. 单点交叉
   a: 0000|100110101
   b: 1111|001100000
     V
   a: 1111|100110101
   b: 0000|001100000
   并不是对所有基因都进行交叉，由交叉率控制

5. 变异
   外变异
   在基因中的部分bit，采取变异(取反)
   1111100110101
       v
   1111000110101

   内变异
    把自己的某些bit互换

   并不是对每个基因都进行变异，由变异率控制

算法终结
 1. 找到满足适应条件的基因
 2. 到达遗传次数



运行参数
M: 种群规模
T: 遗传次数
Pc: 交叉概率
Pm: 变异概率
一般来说，交叉概率(cross_rate)比较大，变异概率(mutate_rate)极低。
像求解函数最大值这类问题，
我设置的交叉概率(cross_rate)是0.6，变异概率(mutate_rate)是0.01
     

## GA本质
GA本质上是使用优胜劣汰思想的一种启发式算法

##GA 算法的关键点
1. 知识的表示，要能够包含全局所有可能性
2. 


## GA 例子
see GA/example.rb

## 混合遗传算法
把GA和其他局部优化算法结合的算法
全局使用遗传算法框架，局部使用其他最优化算法确认基因





